# Што е Тефтерче
Тефтерче е мала веб апликација напишана во JavaScript со користење на jQuery и Bootstrap (за визуелниот дел) за да не се мачиме да носиме ливчиња и пенкала на плажа дури играме друштвени игри со карти, Хант, Табланет или Фитил. Освен за генерирање на .php фајлот за offline поддрршка, се друго се извршува локално на страната на корисникот, така што нема никакво трошење на интернетот (ако ја чувате апликацијата на вашиот компјутер или телефон, нема потреба од тој фајл). Податоците се чуваат во cookies. 

Програмата е многу едноставна. Првата страница содржи линкови до соодветните тефтерчиња за игри, каде што ги бележите податоците. Во зависност од играта, внесувате колку играчи играат и нивните имиња (или тимови) и почнувате со запишување. За да ги избришете резултатите од последната партија кликнете на „Избриши“, а за да ги избришете сите и да почнете од почеток, кликнете на „Ресетирај“.

# Хант
За да бележите поени на Хант (или Бриџ, како што е познат во половината од градовите низ Македонија), најпрво треба да обележите кој е победник на партијата. За другите ги внесувате резултатите, освен за оние што не се отворени, тие (ако полето остане празно) добиваат автоматски 100. За да го запишете резултатот, кликнете на копчето „Победа“. Ако некој затворил со Хант, тогаш ги внесувате вистинските резулати и кога ќе го притиснете копчето „Хант“, резултатите ќе бидат помножени со 2 автоматски (за да немора да пресметувате рачно).

# Табланет ([wiki](https://en.wikipedia.org/wiki/Tablanet))
Овде е малку поразлично од Хант, затоа што имаме фиксно, два тима, но имаме и бележење писма/табли (кој како ги вика). Во полето за резулатите доволно е да го напишете само едниот резултат, вториот ќе биде пресметан автоматски (25 минус резултатот на првиот), освен ако завршите со еднаков број на карти, каде што вкупниот резултат ќе биде 22 наместо 25. За писмата/таблите е просто, само кликнете на копчето и бројчето ќе се зголеми за 1.

# Фитиљ ([wiki](https://en.wikipedia.org/wiki/Hearts))
Во однос на бележењето, нема ништо различно, ги внесувате резултатите (тие што се нула, немора, сам ќе ги пополни). Другото се е исто.

# Бељот (во план)

https://en.wikipedia.org/wiki/Belote
